只要心中有個劇場，人人都可以係神探福爾摩斯

呢篇野係弟無撚聊嗰陣寫嘅

啱唔啱睇都好，比個意見啦～

（ 最好唔好屌啦，不過要屌嘅.... 除定先）

人際關係其實可以好奇怪。每次人互人之間嘅互動，大家互相都會有着自己嘅個信念。 但同時大家心入面都會有幾個假定劇本，會有一定嘅故事大綱同對白。 只要對方一講出「通關咒語」， 心中劇場嘅紅幕就會打開，上演住一場又一場嘅《六國大封相》。

而心中嘅劇場有幾大， 就要睇下你有幾大想像力（我會叫人類補完計劃）。好彩嘅， 個劇場都只係街邊地攤，無乜大嘅高潮迭起；如果咁唔好彩，你本身想象力極度豐富.... 我可以寫包單，每一段關係都會好似巴黎歌劇院入面上演《哈姆雷特》或者《李爾王》咁大鑊。

P.S:而我係其中一個巴黎歌劇院...

正因為人嘅想像力豐富， 往往會主動去猜度人地諗緊咩、有咩動機、想點做同會唔會影響到我。人會基於呢種猜忌去嘗試解讀對方嘅想法。 想像力越大， 解讀嘅內容會越嚟越豐富。 去到一個位， 就係我地會好習慣去解讀人地心思， 一次成功... 就會有下一次。

好聽嘅係「識睇人眉頭眼額」，其實就係過份解讀人地嘅想法， 再去推演對方下一步嘅行動。 去到呢個位就好危險，因為呢啲劇場都只係一個又一個嘅補完計劃。而腦補得太「華麗」嘅話，甚至會當咗呢個「華麗」畫面就係真實，反而睇唔到真相嘅全部。

咁同福爾摩斯又有咩關係呢？ 正正就係自己會腦洞大爆炸咁補完事實與事實之間嘅「關係」，於是人就會以為自己神探上身咁推演事件嘅進展，仲要比啲嘢牽動埋情緒。 到最後如果事件真係如佢所願嘅話... 佢又會認屎認屁咁話：「都話㗎啦，我無錯！ 錯係人地錯唔撚關我事。」 。但其實個真相係事件由此至終根本都唔似「神探」 咁諗，只不過係佢自己腦補完，再受「劇場」影響到行動去實現自己腦補劇場嘅脈絡.... 成為咗「預言成真」嘅「神探福爾摩斯」

以前嘅我都會做「神探福爾摩斯」咁自我實現預言。仲要多數都係悲觀，頹廢，同自我放棄咁實現預言... 搞到自己好唔開心同好討厭自己。而呢啲腦補計劃會完全咁左右我自己嘅嘅人生...

P.S 2 : 去到呢度發現其實人生都幾可悲下😂😂😂

但又代唔代表咁就人生好似「何已完」咁玩完呢？？ 下次再講🤫😏

errrrrr 比心機